\section{Aufgabenstellung}
Es ist ein Programm zu entwerfen, welches Audiodateien einliest und dateiweise die beiden Stereo-Kanäle miteinander korreliert. Es sollen Maßzahlen entworfen und berechnet werden, die wesentliche charakteristische Eigenschaften der Korrelationsfunktion, insbesondere den Anteil dominanter Komponenten und deren Abklingverhalten, widerspiegeln. Dafür sind Audiosignale aufzunehmen, bezüglich der verwendeten Maße zu klassifizieren und entsprechend ihrer Klassifzierung systematisch abzuspeichern.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Motivation}
Im Jahr 2022 werden 500 Milliarden internetfähige Geräte erwartet, die mit einander kommunizieren sollen. Das führt zu extrem hohen Datenmengen, die in kürzestmöglicher Zeit von A nach B transportiert werden müssen. Große Herausforderungen bestehen darin, dass man sehr kurze Verzögerungszeiten und eine hohe Widerstandsfähigkeit garantieren muss. Idealerweise benötigen die Geräte wenig Energie. Ein Ansatz zur Lösung dieses Problems ist die Netzwerkcodierung.\newline
In bestimmten Szenarien ist eine große Anzahl an Geräten mit Sensorik zu Erfassung der Umgebung mit hohen Anforderungen an die Netzwerkkapazität zur Übertragung der erfassten Daten verbunden. Es stellt sich die Frage, wie viele Sensoren für eine ausreichend genaue Abbildung benötigt werden. Da die Quellen teilweise korrelierte Datenströme erzeugen, lässt sich die zu übertragende Gesamtdatenmenge reduzieren, was durch eine geeignete Kombination von Netzwerkcodierung mit Methoden des Compressed Sensing erreicht werden soll.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Theoretische Vorbetrachtung}
\input{KKF}
\input{Masszahlen}
\subsection{Gauß-Regression}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Verfügbare Technik}
\input{technik}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Programm}
\input{programm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Signalauswahl}
\input{signale}

\section{Zusammenfassung}
Es wurde ein Ocatve-Skript entwickelt mit welchem sich die Kreuzkorrelationsfunktion der beiden Stereo-Kanäle einer Audioaufnahme berechnen lässt. Auf Basis der KKF wurden einige einfache Maßzahlen zur Charakterisierung der Aufnahmen entwickelt. Damit lassen sich für bestimmte Anwendungen Signale zu Testzwecken auswählen.
In Zukunft kann die Software auf bestimmte Anwendungsfälle angepasst werden, in dem neue Regressionsmodelle implementiert werden, die der gewünschen Nutzung der Signale besser gerecht werden.
